十月一日黃大仙非法集結案 8名被告表證不成立 當庭釋放 另1被告2月19日裁決

#西九龍裁判法院第八庭
#黃士翔裁判官 #續審 [6/7]
#1001黃大仙 #非法集結
D1 高(25) / D2 甄(22)
D5 許(25) / D6 李(29)
D7 羅(24) / D8 林(22)
D9 鍾(19) / D10 *(15)
D11 *(14)

控罪： 非法集結
各被告同被控於於2019年10月1日在黃大仙鳳德道及盈鳳里，與其他不明人士參與 #非法集結

中段陳詞：

🛑法庭裁定，只有D6李手足表面證供成立。他不會作供亦沒有其他辯方證人。

🟢其餘被告表面證供不成立，無需答辯，no case to answer ✌

證物處理：
控方要求除衣物歸還外，所有證物充公。法庭決定所有訟費申請及證物處理，留待D6裁決後一併處理。

--------------------------
押後至2021年2月9日 09:30於西九龍裁判法院聽取D6的結案陳詞，2月19日 裁決。其餘被告無罪釋放，可按個人意願到庭聽取D6的裁決理由。

係咪係天橋鳩拉果班??

可以8個人都no case to answer
好似香港司法界歷史都好罕見

主控份report點寫

le 單咪係班狗既口供互抄
標點符號都一樣果單

係

太好啦

前年10月1日示威者「遍地開花」，多區有示威活動，其中9名男女被指當日在黃大仙非法集結，案件早前開審，揭露督察作供與現場片段不符，連日審訊中多名警務人員更被辯方質疑互抄口供。裁判官黃士翔今裁定案中八人表面證供不成立，毋須答辯當庭釋放；唯獨當日被搜出身上有溪錢的女護士表證成立，須繼續受審，她選擇不作供、亦不傳召辯方證人。控辯雙方將於明天進行結案陳詞，裁判官定於農曆年後2月19日裁決。

裁判官黃士翔宣佈除第六被告外，各人均表證不成立。各被告聞言低聲呼「Yes!」，有律師一度要求裁判官再重複裁決。

裁判官其後休庭，獲判表證不成立的各名被告相擁祝賀，稱「好開心呀」、「我想拎返部電話」。

辯方播片卻顯示警員下車時，馬路上已沒有示威者，甚至聽到有警員稱「啲人走X晒」，沒有警員遇襲；反而有警員與樓上街坊互罵，甚至向上層居民叫喊：「收嗲啦天使，跳落嚟啦！」督察回應稱片段未能拍下警方遇襲經過。

除督察作供被指與現場片段不符外，辯方並於連日審訊中質疑作供警員互抄口供，部份段落用字與標點一模一樣。

太好啦

非集都可以考慮走的，去返個旅行先

夾口供老妨

佢唔係現場出現就冇e個風險，我對眼就係證據之類

又浪費咗手足勁多時間金錢

去外國散下心

過完年好走，律政師一定上訴高院